不吐不快 (Repost)

已經有好一陣子沒有上FB同寫野
但不吐不快.

現在政府和警察已經成為了一個命運共同體
政府的施政由警察所支持,而作為回報政府會迴護警隊一切行為,包括拒絕成立獨立調查委員會
只要一方倒下,另一方也不會獨善其身

策略上,社運應該做的是拉攏更多的支持者,而不是標籤對方的群體, 或到處點火頭
舉例來說, 最近常聽到的"一小撮暴動人士", 其實就是為了把群眾區分開來
人們聽到,下意識就會否認,覺得並不是我,感覺上把自己分割出來
這正正是定性暴動的相反,當時林鄭把所有參與者標籤為暴民, 所以大家的反應會更大

也許氣上心頭, 但標籤整個警隊為黑警其實無助拉攏支持者
事實上,警察內部也曾經有人支持成立獨立調查委員會, 但一竹篙打盡一船人只會把他們愈推愈遠
現在政府和警隊高層最需要的就是警察團結一致.
我相信其實內部也有很多人不滿政府和警隊高層的一些決定, 但因為警隊會保護他們,誓不追究他們的一切行為
而同時有愈來愈多人仇視他們, 攻擊他們, 很自然他們只有一條路可以走下去

所以, 儘管我們多憤怒也好,其實我們應該分割開那些警隊害群之馬.
我們反對一切暴力. 當部分人執法時無法好好控制面對人群的時壓力和情緒, 因而憤怒地失控地攻擊記者和示威者, 其實是一種失職, 並不配作為香港警察
香港警察具有高度的抗壓能力, 能在極端的環境下履行職務, 維持秩序
所以當部分人自視為審判者, 有能力去審判和懲罰他人,甚至懷疑勾結黑幫的時候
他們違反了當初宣誓時的承諾, 敗壞了警隊的名聲, 令香港警察負上他們的惡名
更可恨的是, 政府躲在警隊背後, 他們政治上犯的錯, 卻要香港警察埋單
功勞是政府和警隊高層領, 氣卻由前線警員受, 衝突也由他們頂
真與假,其實不太重要

再者, 社運實際上是一場MARKETING
重點不在於衝擊,不合作或是遊行
是如何宣揚你的主張, 拉攏更多人加入, 表現你的支持度, 彷彿全世界也支持你
並不是影響力愈大便愈成功
所以衝擊不合作並不是目標, 也不是令人回應你的主因
其實是社運過程中所展現出的人數和支持度所造成的
所以每個運動都應以爭取某個未表態團體的支持為目標

到今天, 其實我開始看到疲態
參與者也好, 支持者也好, 市民也好
政府也開始反擊
可以預視到未來都會以港澳辨的"堅決反對一小撮人暴力亂港"為主調去反攻
始終香港有一大群人, 都有那種"阻人發逹是死罪","唔搞我都咩都唔會理"的心態
他們受惠於當時的經濟發展, 什麼也不用理,只要和諧就可以享受到經濟發展的成果
所以這種心態於他們根深柢固.
我不評論他們的心態於這個時代有多適合
我只能說爭取他們的支持(多半無聲的支持)和警察的支持也是重要的一環

社運有不同的光譜,也有不同的模式,反映的是不同群體的取態
配合不同的手法去爭取不同群體的支持才是最終目標

我想表達的是,未來要小心政府以暴力為主調去分割我們
同時我們也不要因為一事意氣, 而不斷推開我們的支持者
守著基本盤的同時, 也許一些柔性的表達方法(如銀髪遊行),也能收到不錯的效果
中間的手段,則考驗我們的創意了
加油

(出自
)

推

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰